眾說 他們不明白

眾說

他們不明白

撰文: 讀者來論 | 發佈日期: 18.11.19 | 最後更新: | 2019-11-18 20:59:28

請支持《眾新聞》，成為訂戶

被圍困在理大的示威者，累極了打瞌睡仍高度警覺手執著錘仔。

【撰文：痛心疾首的香港人】

他們不明白，一網打盡理工大學內的三五百人並不會令事情平息，反而可能激起更大的民怨，更多人採取激烈手段。這個社會將會愈來愈亂。

他們不明白，勇武派不是那三五百人，而是每一個人。政府橫蠻無理，警察濫用武力，便會愈來愈多人成為勇武派，用他們的方法對抗。

他們不明白，警隊最大的武器不是水炮車和子彈，而是社會的支持。若然沒有民意的支持，他們的槍炮再厲害，也無法締造和平。

他們不明白，能夠令香港人與勇武派割席的，不是放大他們的暴力行為，而是政府回應社會訴求，警察接受監察及調查。

他們不明白，當示威者與政府各不相讓，必有一戰，社會希望讓步的是政府，而非看着年輕人被權力和現實壓得粉身碎骨。

他們不明白，以暴力強迫年輕人屈服的做法，就是另一場六四。即使它披上了一件外衣，以「法」之名而行，它仍然是一場六四。

他們不明白，不解決問題，只解決提出問題的人，就是另一場六四。這樣的政權，香港人不可能接受，即使再過三十年也不會接受。

所以香港完了，這個故事再寫不下去了。而他們，仍然不明白。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 讀者來論
【讀者來論・眾聲】這個專欄開放讀者來論，不設稿酬，稿件請電郵至info@hkcnews.com，主旨請註明：投稿【眾聲】。稿件是否採納由《眾新聞》編輯部決定。來稿請說明刊登時採用的名字。

11.24一定要出黎投票
光復區議會！